[Iqshow.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Iqshow.jpg "fig:Iqshow.jpg")
**IQ雙拼**（Atypical IQ
Show，節目英文名稱依然不變）是一個由[香港有線電視製作的兒童節目](../Page/香港有線電視.md "wikilink")。

IQ雙拼由2004年2月至2006年7月14日下午5時30分至6時30分，在[香港有線電視兒童台播放](../Page/香港有線電視兒童台.md "wikilink")。主持人為[區焯文](../Page/區焯文.md "wikilink")（Amen）和[劉蜀永](../Page/劉蜀永.md "wikilink")（Bean）。IQ雙拼多數為現場直播，翌日早上9時至10時、下午2時至3時（2006年7月初至7月15日）亦會重播。

IQ雙拼前身為[IQ非典型](../Page/IQ非典型.md "wikilink")，由2003年4月起播放。

IQ雙拼在2006年7月14日播映完最後一集後，2006年7月17日由另一兒童節目[智趣大本營取代](../Page/智趣大本營.md "wikilink")。

當時很多人不太熟悉Amen和Bean，所以最初以為他們在IQ雙拼首度亮相，其實他們早已在2002年[校園爭霸戰節目中的](../Page/校園爭霸戰.md "wikilink")「校園特攻」首度在[兒童台亮相](../Page/香港有線電視兒童台.md "wikilink")。

## 節目內容

IQ雙拼加強了互動性，讓小朋友有機會與主持人和直接交流對話，分享經驗和暢談話題。

### 遊戲環節

遊戲環節方面包括《拆彈專家》、《為食棋》、《眼明口快》、《IQ自助餐》、《IQ動作題》、《IQ全餐》、《對對棋》、《IQ自助餐》、《動物鬥一番》、《IQ拍住上》、《IQ有問題》、《是非題》、《大腳八》、《記憶腦震盪》及《IQ擂台陣》等遊戲，遊戲環節全面擴闊智能問題領域，考驗小朋友。

### 特備節目

IQ雙拼亦有多項特備節目，包括《[校園爭霸戰](../Page/校園爭霸戰.md "wikilink")》、《校園錄像大賽巡禮》、《激鬥二打六》、《普通話魔法教室》、《齊齊修練正音功》及《06細界盃狂熱》等等。

其中2004年的特備節目《連南扶貧愛心遊》，Amen和Bean更走訪[廣東省](../Page/廣東省.md "wikilink")[清远市](../Page/清远市.md "wikilink")[连南瑶族自治县](../Page/连南瑶族自治县.md "wikilink")，體會當地狀況。

### 最後一集

在最後一集，節目第一節錄播《06細界盃狂熱》（學界明星足球隊對明星足球隊花絮，足本版在2006年7月30日下午1時30分播出），第二至第四節則現場直播。最後環節《IQ擂台陣》，在限時完結時，台主和挑戰者仍未分出高下，要用「黃金IQ題」決勝負，最後問題為「兒童閱讀[西遊記](../Page/西遊記.md "wikilink")，猜四字成語」，答案為「小見多怪」，由台主獲勝。此集亦抽出時間，講述IQ雙拼的回顧，並與小朋友分享IQ雙拼的經驗，及暢談小朋友收看IQ雙拼的時間和喜歡的遊戲。

## 歷史

[Funnycamp.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Funnycamp.JPG "fig:Funnycamp.JPG")

IQ雙拼前身IQ非典型，由2003年4月起至2004年2月6日播放，內容與IQ雙拼相似。由Amen和Bean主持，在下午5時至6時播放。著名環節包括《IQ擂台陣》。

2004年2月9日，IQ非典型改名為IQ雙拼，內容稍為改動，拍攝場地大為改變，遊戲亦大幅增加。但期間亦多次改動拍攝場地。IQ雙拼亦由Amen和Bean主持。

智趣大本營（Funny
Camp）取代IQ雙拼，由2006年7月17日起5時30分至6時30分播放。智趣大本營除了由Amen和Bean主持，主持人會增加，環節亦會更豐富。小朋友可以前往拍攝場地，和主持人一起玩遊戲和暢談話題。

## 主持人

  - [區焯文](../Page/區焯文.md "wikilink")（Amen）
  - [劉蜀永](../Page/劉蜀永.md "wikilink")（Bean）

## 參見

  - [香港有線電視](../Page/香港有線電視.md "wikilink")
  - [香港有線電視兒童台](../Page/香港有線電視兒童台.md "wikilink")
  - [IQ非典型](../Page/IQ非典型.md "wikilink")
  - [智趣大本營](../Page/智趣大本營.md "wikilink")

## 外部連結

  - [IQ雙拼網頁](https://web.archive.org/web/20060618202404/http://www.cabletv.com.hk/what%27son/acup.html)

[Category:香港有線電視節目](../Category/香港有線電視節目.md "wikilink")
[Category:香港兒童電視節目](../Category/香港兒童電視節目.md "wikilink")